Perremees Jakob Alliksoo kaebab et riid mis 9mal Webruaril Tönno Tintil temmaga olnud, nenda on hakkand: Tönno Tint on teise mehhe, Jürri Jers koormast piitsa wõtnud ja ärra winud, ja Jürri Jers on tedda käskind ärra wõtta; temma on ühhe piitsa temma hobbose peält wötnud, Tönno Tint on temma peäle tulnud, tedda mahha wiskand ja 3 kord temma rinde peäle talland.
Hans Jeks sullane tunnistab: Tönno Tint on Jakob Allikso mahha wiskand ja temma rinde peal olnud ja see on werrine olnud.
Tönno Tint tunnistab: ta on piitsa koorma pealt wötnud, Jakob Allikso on tedda kirwega ähwardanud, temma on tedda mahha pannud, see on werrine olnud.
Et Tönno Tint ei wöind tunnistada et temma läbbi riid tõusnud, möistis kohhus, et ta üht perremeest kes waese terwisega peksnud, trahwi 25 hopi witso, ja et ta kohto ette walletas 5 hopi trahwi. on sedda kätte sanud.
Kihhelkonna kohtokörwamees Tönno Eltermann XXX
Peakohtomees: Juhhan Sursild
abbimees Jaan Sein XXX
abbimees Hans Kross XXX
wallakirjotaja Hans Piimson.
 
